點樣可以令口才變得好d？？？

我講嘢成日1999咁，所以講唔到好長既嘢，如果唔係人地完全唔明我講乜
除左識多d朋友之外，點樣可以令口才變好

睇多啲書 增值下自己

Think before u speak

咩書？

有時情況唔允許，要即刻講

youtube睇辯論比賽，模疑自己係其中一方的話點會駁對方 <- 練思維，又可以識多個議題

同朋友鬧多d交，鬥串咀練反應

鬧交冇太大問題，因為會講粗口 但係有時候連鬧交都會打kick

我都係咁，成日覺得啲嘢可以一句講晒
次次present都好頭痛，好難講到咁耐

好似我個名咁

呢個咪問題囉，鬧交剩係識講粗口，証明你詞彙少，邏輯唔夠強，唔識反駁

我都係

睇多d apple發佈會

留名學嘢

講多D

睇多啲演講 參考人
講之前諗清楚個邏輯/因果關係

積下口德

即刻講都可以慢慢講，控制到個節奏就好好多。

辯論堅係唔錯
但係唔好學曬入面D肥仔語氣

利申之前玩過辯論覺得幾好

Reading

我知自己有問題 咁點搞

同咩人？同fd講嘢好冇養分

如果我諗清好哂，但係講出來就1999咁呢，把口唔識講嘢

辯論點會侵我玩

睇下the king's speech呢套戲

聽電台主持9up

on9當有趣

返d對客/對人多d既工
不過口才差都難d請你...

樓主你係 諗唔切 定 講唔切
兩者都係要多練多試
前者你可以試吓做多啲思維訓練
後者你唯有多啲練習
自己喺屋企出題目同自己講嘢
甚至錄音聽返自己有咩問題

不過唔好變痴線佬呀

學logic

學下啲fallacies已經幫到好多唔洗學得太深入

有時諗唔到點講，搞到1999

係咪輕度弱智？

練習，寫多啲講稿
所謂既口才好多都係練定既對白嚟

轉數快同口才好係咪成正比

慢慢講，唔好急。
我有時講野都1999，但放慢啲講會好好多

唔係

如果做得到 係你既優點

同你一樣 平時諗野正正常常都會俾人話logical 但一講野就控制唔到咁

轉數快最常見既結果係講嘢唔經大腦得罪人

你轉數夠快就可以意識到講嘅野會得罪人啦

首先要讀多啲資訊性嘅書/文/鳩噏
唔同範疇都識啲
咁你個腦先有足夠嘅料去抽出嚟講

之後就係練鳩噏
講乜都冇所謂
鳩都冇所謂
但一定要係清晰講出嚟
可以完全唔make sense
冇問題，呢part係要你練開口講野嘅自信
要令自己唔怕開口講野唔怕講鳩野

跟住就係掌握自己講野嘅節奏
寧願慢都唔好窒
細水長流好過
慢慢就可以加快
Slow to smooth, smooth to fast

最重要係唔好怕樣衰

你話講粗口嗰陣唔窒
一可能係你唔夠料要用粗口嚟填補
二可能係你唔夠膽講 爆粗變相壯膽
三可能係你講唔切 用粗口可以接駁好你啲字詞

其實出去街市買餸同啲阿嬸鳩噏就最練到

有冇諗下學下思古井?

我覺得一二三都係

睇是冇用的
直接去搵份7仔 OK 一日同超過300個人講野，慢慢練

樓主多唔多fd？

睇下鬼谷子
教你辯論技巧
點樣說服人

+1仲有寫essay都係吹唔出野
見吹得個d同學 都好多fd傾計